%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Título: Template para a produção científica da UFOPA em \LaTeX
%% Autor: Josecley Fialho Góes
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% ---
% Pacotes fundamentais 
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 	% Determina a codificacao utiizada
				% (conversão automática dos acentos)
%\usepackage{pslatex} 		% fonte times new roman
\usepackage{times}		% fonte times new roman
\usepackage[hyphenbreaks]{breakurl}
\usepackage{makeidx}        	% Cria o indice
% \usepackage{amsmath}       	% pacote matemático
\usepackage{hyperref}       	% Controla a formacao do indice
\usepackage{lastpage}      	% Usado pela Ficha catalografica
\usepackage{indentfirst}   	% Indenta o primeiro paragrafo de cada secao.

\usepackage{graphicx}      	% Inclusao de graficos
\graphicspath{ {fig/} }
\usepackage{subfig}		%inclusao de subfigura
\usepackage{enumerate} 
\usepackage{amssymb,bm}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{leading}
% \usepackage{cleveref}
% \usepackage{autonum}
\usepackage{listings} 
\usepackage{upgreek}		% simbolos especiais gregos
\usepackage{multirow}
\usepackage{empheq}
\usepackage{tikz}		%criacao de graficos, desenhos, fluxogramos, etc.
\usepackage{xcolor}        	% Controle das cores
\usepackage{makecell}	%Tabular column heads and multilined cells


\hyphenation{a-qui-si-\c{c}\~{a}o Hy-dro-dy-na-mi-cs} % Para palavras que nao sao hifenizadas corretamente
% \usepackage[portuguese, ruled, linesnumbered]{algorithm2e}


% Pacote auxiliar para as normas da UFOPA
% ---
\usepackage[portuguese,linesnumbered,ruled,vlined,lined,commentsnumbered]{algorithm2e}
\usepackage{float}
\usepackage[frame=no,font=default]{./Sources/repUFOPAformat}
\usepackage{cleveref}
\crefname{subfigure}{subfigure}{}
\Crefname{}{}{}
% \usepackage{nomencl}
% \makenomenclature
% \renewcommand{\nomname}{Lista de Símbolos}
% \newcommand*{\simbol}[2]{\nomenclature{#1}{#2}}
% \nompreamble 
% Meus Comandos ----------------------------------------------------------

% ---
% Pacotes de citacoes
% ---
\usepackage[alf,
	    abnt-emphasize=bf,
	    abnt-etal-list = 3,
	    abnt-thesis-year = {final},
	    abnt-full-initials = {yes},
	    abnt-year-extra-label = {yes},
	    abnt-repeated-title-omit = {yes},
	    abnt-repeated-author-omit = {yes},
	    abnt-etal-list = 0]{abntex2cite}
\usetikzlibrary{arrows,shapes}

\tikzstyle{decision} = [diamond, draw, fill=Thistle!30, 
text width=7em, text centered, node distance=3cm, inner sep=0pt]
\tikzstyle{block} = [rectangle, draw, fill=SkyBlue!40, node distance=1.8cm, text width=10em, text centered, rounded corners, minimum height=2em]
\tikzstyle{line} = [draw, -latex']
\tikzstyle{cloud} = [draw, ellipse,fill=GreenYellow!50, node distance=5.5cm,minimum height=2em]

%%Comentar 
% \usepackage{showframe}
% \usepackage{layout}